% -------------------------------------------------------
% In dieser Datei sollten eigentlich keine Veränderungen mehr
% notwendig sein.
% -------------------------------------------------------

\newgeometry{bottom=40mm,left=35mm,right=35mm,top=20mm}
\thispagestyle{empty}

% Fakultät
% -------------------------------------------------------
\ifthenelse{\equal{\hsmafakultaet}{EI}}%
  {\newcommand{\hsmafakultaetlangde}{Fakultät Elektrotechnik und Informationstechnik}%
   \newcommand{\hsmafakultaetlangen}{Department of Electrical Engineering and Computer Science}}{}
\ifthenelse{\equal{\hsmafakultaet}{EMI}}%
{\newcommand{\hsmafakultaetlangde}{Fakultät Elektrotechnik, Medizintechnik und Informatik}%
	\newcommand{\hsmafakultaetlangen}{Department of Electrical Engineering, Medical Engineering and Computer Science}}{}



\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{AI}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Angewandte Informatik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Applied Computer Science}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{EI}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Elektrotechnik/Informationstechnik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Electrical Engineering/Information Technology}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{MK}}%
{\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Mechatronik}%
	\newcommand{\hsmastudienganglangen}{Mechatronics}%
	\newcommand{\hsmatypde}{BACHELORARBEIT}%
	\newcommand{\hsmatypen}{BACHELOR THESIS}%
	\newcommand{\hsmagrad}{\hsmabachelor}}{}

\ifthenelse{\equal{\hsmastudiengang}{INFM}}%
  {\newcommand{\hsmastudienganglangde}{Informatik Master}%
  \newcommand{\hsmastudienganglangen}{Computer Science Master}%
  \newcommand{\hsmatypde}{MASTERARBEIT}%
  \newcommand{\hsmatypen}{MASTER THESIS}%
  \newcommand{\hsmagrad}{\hsmamaster}}{}

\newcommand{\hsmamaster}{Master of Science (M.Sc.)}

\newcommand{\hsmabachelor}{Bachelor of Science (B.Sc.)}


\newcommand{\hsmakoerperschaftde}{Hochschule für angewandte Wissenschaften Kempten}
\newcommand{\hsmakoerperschaften}{University of Applied Sciences Kempten}

\newcommand{\hsmaautorbib}{\hsmaautornname, \hsmaautorvname} % Autor Nachname, Vorname
\newcommand{\hsmaautor}{\hsmaautorvname \ \hsmaautornname} % Autor Vorname Nachname

\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
  {\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypde}%
   \newcommand{\hsmathesistype}{zur Erlangung des akademischen Grades \hsmagrad}%
   \newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaftde}%
   \newcommand{\hsmastudiengangname}{Studiengang \hsmastudienganglangde}%
   \newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangde}%
   \newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelde}%
   \newcommand{\hsmatutor}{Betreuer}%
   \newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangde}%
   \newcommand{\hsmalistoftables}{Tabellenverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmalistoffigures}{Abbildungsverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmalistings}{Quellcodeverzeichnis}%
   \newcommand{\hsmaindex}{Index}%
   \newcommand{\hsmaabbreviations}{Abkürzungsverzeichnis}%   
   \selectlanguage{ngerman}}%
  {\newcommand{\hsmatyp}{\hsmatypen}%
   \newcommand{\hsmathesistype}{for the acquisition of the academic degree \hsmagrad}%
   \newcommand{\hsmakoerperschaft}{\hsmakoerperschaften}%
   \newcommand{\hsmastudiengangname}{Course of Studies: \hsmastudienganglang}%
   \newcommand{\hsmastudienganglang}{\hsmastudienganglangen}%
   \newcommand{\hsmatitel}{\hsmatitelen}%
   \newcommand{\hsmatutor}{Tutors}
   \newcommand{\hsmafakultaetlang}{\hsmafakultaetlangen}%
   \newcommand{\hsmalistoftables}{List of Tables}%
   \newcommand{\hsmalistoffigures}{List of Figures}%
   \newcommand{\hsmalistings}{Listings}%
   \newcommand{\hsmaindex}{Index}%
   \newcommand{\hsmaabbreviations}{List of Abbreviations}%
   \selectlanguage{ukenglish}}%


% Daten in die Standard-Felder von KOMA-Script eintragen
\titlehead{\hsmatyp\ in\  \hsmastudienganglang}
\subject{}
\title{\hsmatitel}
\author{\hsmaauthor}
\date{\small{\hsmadatum}}

% Daten für das fertige PDF-Dokument
\hypersetup{
  pdftitle={\hsmatitel},  % Titel des Dokuments
  pdfauthor={\hsmaautor},              % Autor
  pdfsubject={\hsmatyp\ in\ \hsmastudienganglang},                % Thema
  pdfkeywords={\hsmatitel}         % Schlüsselworte
}

\newlength{\bindekorrektur}
\newlength{\seitenanfang}
\newlength{\seitenbreite}
  
\setlength{\bindekorrektur}{-46mm}   % Korrektur der horizontalen Position
\setlength{\seitenanfang}{0mm}       % Korrektur der vertikalen Position
\setlength{\seitenbreite}{297mm}

%\noindent \includegraphics[width=7cm, left]{hso.png}\hfill \includegraphics[width=2cm, right]{edeka.png} \\
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\noindent 
\begin{figure}[!t]
  \centering
	\includegraphics[width=9cm]{logo-hs-kempten-rgb-screen.jpg}
% Wenn ein Unternehmenslogo mit abgedruckt werden soll,
% kann dies wie folgt integriert werden.	
%	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
%		\includegraphics[width=7cm,left]{hso.jpg}
%	\end{subfigure} 
%	\begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
%		\centering
%		\includegraphics[width=1.8cm,right]{edeka.png}
%	\end{subfigure} 
	\caption[]{}
\end{figure}
\captionsetup[figure]{labelformat=simple}
% Titel der Arbeit
\begin{textblock*}{128mm}(41mm,\seitenanfang + 62mm) % 4,5cm vom linken Rand und 6,0cm vom oberen Rand
  \centering\Large\sffamily
  \vspace{12mm} % Kleiner zusätzlicher Abstand oben für bessere Optik
  \textbf{\hsmatitel}
\end{textblock*}%

% Name
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 108mm)
  \centering\large\sffamily
  \hsmaautor
\end{textblock*}

% Thesis
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 130mm)
  \centering\large\sffamily
  \textbf{\hsmatyp}\\
  \begin{small}\hsmathesistype \end{small}\\
  \vspace{6mm}
  \hsmastudiengangname
\end{textblock*}

% Fakultät
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 165mm)
  \centering\large\sffamily
  \hsmafakultaetlang\\
  \vspace{2mm}
  \hsmakoerperschaft
\end{textblock*}

% Datum
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 190mm)
  \centering\large 
  \textsf{\hsmadatum}
\end{textblock*}

% Firma
%\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 215mm)
%  \centering\large 
%  \textsf{Durchgeführt bei der Firma \hsmafirma}
%\end{textblock*}

% Betreuer
\begin{textblock*}{\seitenbreite}(\bindekorrektur,\seitenanfang + 240mm)
  \centering\large\sffamily
  \hsmatutor \\
  \vspace{2mm}
  \hsmabetreuer\\
  \vspace{2mm}
  \hsmazweitkorrektor
\end{textblock*}

% Bibliographische Informationen
\null\newpage
\restoregeometry
\thispagestyle{empty}
  
\newcommand{\hsmabibde}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelde \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatypde, \hsmaort : \hsmakoerperschaftde, \hsmajahr. \pageref{lastpage} Seiten.\end{small}}

\newcommand{\hsmabiben}{\begin{small}\textbf{\hsmaautorbib}: \\ \hsmatitelen \ / \hsmaautor. \ -- \\ \hsmatypen, \hsmaort : \hsmakoerperschaften, \hsmajahr. \pageref{lastpage} pages. \end{small}}

\ifthenelse{\equal{\hsmasprache}{de}}%
  {\hsmabibde \\ \vspace{0.5cm} \\ \hsmabiben}
  {\hsmabiben \\ \vspace{0.5cm} \\ \hsmabibde}


%Vorwort
\clearpage\setcounter{page}{1}
\thispagestyle{empty}
\textsf{\large\textbf{Vorwort}}

---...---

% Erklärung
\clearpage
\thispagestyle{empty}
\textsf{\large\textbf{Eidesstattliche Erklärung}}

Hiermit versichere ich eidesstattlich, dass die vorliegende Bachelorarbeit von mir selbststän-dig und ohne unerlaubte fremde Hilfe angefertigt worden ist, insbesondere, dass ich alle Stel-len, die wörtlich oder annähernd wörtlich oder dem Gedanken nach aus Veröffentlichungen, unveröffentlichten Unterlagen und Gesprächen entnommen worden sind, als solche an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit durch Zitate kenntlich gemacht habe, wobei in den Zitaten jeweils der Umfang der entnommenen Originalzitate kenntlich gemacht wurde. Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Versicherung rechtliche Folgen haben wird.

\ifthenelse{\boolean{hsmapublizieren} \and \not\boolean{hsmasperrvermerk}}%
{
\vspace{0.5cm}
Ich bin damit einverstanden, dass meine Arbeit veröffentlicht wird, d.\,h. dass die Arbeit elektronisch gespeichert, in andere Formate konvertiert, auf den Servern der Hochschule Kempten öffentlich zugänglich gemacht und über das Internet verbreitet werden darf. 
}{}%


\vspace{1cm}
\hsmaort, \hsmadatum \\

\vspace{1.2cm}						                                      
\hsmaautor

\ifthenelse{\boolean{hsmasperrvermerk}}%
{%
\vspace{5cm}
\color{red}\textsf{\large\textbf{Sperrvermerk}}

Die vorliegende Abschlussarbeit beinhaltet vertrauliche Informationen und interne Daten des Unternehmens \hsmafirma.
Sie darf aus diesem Grund nur zu Prüfzwecken verwendet und ohne ausdrückliche Genehmigung durch die \hsmafirma weder Dritten zugänglich gemacht, noch ganz oder in Auszügen veröffentlicht werden. Die Sperrfrist endet 5 Jahre Jahre nach dem Einreichen der Arbeit bei der Hochschule Offenburg. Unbeschadet hiervon bleibt die Weitergabe der Arbeit und Einsicht in die Arbeit an die mit der Prüfung befassten Mitarbeiter der Hochschule und Prüfer möglich, die ihrerseits zur Geheimhaltung verpflichtet sind, sowie die Verwendung der Arbeit in eventuellen prüfungsrechtlichen Rechtsschutzverfahren nach Maßgabe der geltenden verwaltungsprozessualen Regeln.
\color{black}
}{}

\cleardoublepage

% Abstract
%\thispagestyle{empty}
%\textsf{\large\textbf{Zusammenfassung}}
%\subsubsection*{\hsmatitelde}\hsmaabstractde
%\clearpage
\thispagestyle{empty}
\textsf{\large\textbf{Abstract}}
\subsubsection*{\hsmatitelen}\hsmaabstracten

